"Ik zei, wijzend naar de dennen toppen dat verborg de marsmannetjes.
"Eh?zei hij, zich omdraaiend.
"Ik legde uit dat deze strijdbaar is."
"Dood!
"Ik schreeuwde."
De dood komt eraan!
dood.en hem te laten verteren dat als ik kon, haastte ik me achter de artillerie-man aan.
Op de hoek keek ik terug.
De soldaat had hem verlaten en hij was stil staande bij zijn kist, met de potten met orchideeën op het deksel ervan, en vaag staren over de bomen.
Niemand in Weybridge kon ons vertellen waar het hoofdkwartier was gevestigd; de hele plaats was in zo'n verwarring als ik nog nooit had gezien in een stad eerder.
Overal karren, rijtuigen, de meest verbazingwekkende veelheid van vervoermiddelen en horseflesh.
De respectabele inwoners van de plaats, mannen in golf en roeien kostuums, vrouwen mooi gekleed, waren aan het inpakken, aan de oever loafers aan de rivier die energetisch hielpen, kinderen opgewonden, en, voor het grootste deel, zeer verheugd over dit verbazingwekkende variatie van hun zondagse ervaringen.
In het midden ervan al de waardige dominee was heel pruilend met een vroeg feest, en zijn bel kletterde boven de opwinding uit.
Ik en de artillerie-man, gezeten op de stap van het drinken fontein, maakte een zeer redelijke maaltijd op wat we hadden meegebracht Wij.
Patrouilles van soldaten - hier geen huzaren meer, maar grenadiers wit - waarschuwde mensen nu te verhuizen of hun toevlucht te zoeken in hun kelders zodra het schieten begon.
We zagen hoe we de spoorbrug die een groeiende menigte mensen had verzameld in en over het treinstation, en het zwermplatform was volgestouwd dozen en pakketten.
Het gewone verkeer was gestopt, geloof ik, om de doorgang van troepen en geweren aan Chertsey toe te staan, en Ik heb sindsdien gehoord dat er een woeste strijd plaatsvond voor plaatsen in de speciale treinen die op een later tijdstip werden aangedaan.
We bleven tot de middag in Weybridge en toen vonden we dat onszelf op de plaats bij Shepperton Lock waar de Wey en Thames Toetreden  Een deel van de tijd besteedden we aan het helpen van twee oude vrouwen om een ​​te pakken kleine kar.
De Wey heeft een treble mond en op dit moment zijn boten om te worden gehuurd, en er was een veerboot over de rivier.
Op de Shepperton kant was een herberg met een grasveld, en daarachter de toren van Sheppertonkerk - het is vervangen door een torenspits - steeg boven de bomen.
